[集思廣益] 我朋友諗到個方法可以擴大黃色經濟圈!入黎比啲意見

我朋友諗到少少嘢同大家分享下
靈感:

【第一次咁嬲自己友】邊個再派口罩物資就係鬼!!杜汶澤、眾志、黃店都係咁話!!【不服 來辯】

我係醫護 請大家唔好再俾口罩我哋

受上面文章啟發，我諗到點好好利用由黃店、唔同人士辛辛苦苦為我哋香港人撲返嚟嘅口罩同 防疫物資，發揮到最大成效擴展黃色經濟圈，同時打殘藍店。
市面上大多數資源係黃店拎嘅，最理想當然係可以支援到黃色經濟圈發展到最大。當中最重要 確保黃店都有錢賺，一方面唔會因為市道冷清而蝕錢，另一方面我覺得我哋可以食住個勢，進 一步發展黃色經濟圈，利用我哋有嘅資源打低藍店。
例如 A 黃店爭取到獨立裝消毒濕紙巾以零售價賣比 B 黃店 (假設 B 黃店係餐廳 )， 然後 B 黃 店再將物資分拆買比啲客，跟餐加$10 有濕紙巾送，收銀處同門口都有 Credit 比翻物資提供者 (多謝_____為我地提供今日嘅物資，佢哋仲有消毒噴霧出售㗎! )，最好就寫低埋人哋門市 地址或者網址 QR code 加一兩句互相賣吓廣告。過程中我哋要肯定 A B 兩間黃店都有錢賺先， 做大黃色經濟圈同埋幫黃店儲資本擴展，特別係告緊急嗰啲。
呢樣野可以幫我哋更平均咁攤分資源，可能批貨會因為轉多一手而成本高左要消費者承擔，但係大家起碼唔使下下排長隊或搶物資，可以由日常生活拎到，特別可能大家平時要返工冇時間周圍撲。而物資提供者亦可以係唔同團體或人士，不局限於黃店。
擔心益左廢老?大家平時排隊買口罩都唔會知前後啲人係黃定藍，所以反而逐少地攤分會令受眾層面更廣，更重要係用佢哋啲錢支持黃店，趁呢個機會削弱藍店。
人血饅頭?好坦白講，其實大家平時排藥房、藍店、紅底集團買物資又何嘗唔係食緊炒價，同時振興緊藍色經濟圈? 簡單啲諗，點解我地唔用返本來就比緊嘅價位，甚至可能係更低嘅價 格去支持自己人?明白呢一點可能會有比較多憂慮，所以都想大家一齊討論一下有冇比較完善嘅解決方法
個人覺得派嘅物資唔一定要口罩咁矜貴，預算少啲嘅可以揀消毒濕紙巾，廁紙，甚至係漂白水，呢啲可以取決於黃店有啲咩資源可以利用。以頭先個例子延伸，A 黃店可以將比較大份嘅 資源留喺自己鋪頭度賣，如噴霧、大支裝消毒液，將比較小型同易於攜帶嘅產品比 B 賣，B 又 宣傳吓 A 咁(雖然呢個時勢有消毒野唔洗賣廣告都會有人衝上嚟買)。明白呢個方法可能會令黃店嘅經營成本上升，但我諗大家作為客人都會唔介意用零售價再貴少少嘅價錢穩定地攞到需要用嘅物資，同時擴大黃色經濟圈?只能夠話機會唔係成日有，我哋要自己好好把握。

大家有冇咩睇法

講多少少
如果大家仲記得疫症之前啲黨媒同高官點樣日日狙擊黃色經濟圈就知道呢個係正確方向，佢地好想扼殺黃色經濟圈，大家都知道呢個會係長期抗爭，所以有黃色經濟圈支持同支援手足係好緊要。奈何依家爆緊武漢肺炎，啲人冇咩事都唔會出街，寧願留係屋企，出街都係排物資同口罩，所以有好多黃店都冇咩人幫襯而告急，黃店執一間就冇一間！每次去眾籌都唔係辦法，如果用上面呢個方法，食野搭單買物資架話，市民可以有誘因去幫襯黃店，啲時間又唔洗浪費係排隊上面，買到啲基本物資之餘，黃店又可以賺到錢去渡過呢個艱難時期，完全係雙贏局面。

咁點解唔直接賣呢啲物資比人？ 首先啲物資好珍貴，辛辛苦苦撲番黎就咁派會發生咩事大家都睇到（例如阿布泰），啲人唔感激不特止仲會屌晒鬼，啲藍絲見有口罩就去買，根本唔理你係DAB定眾志。之前有巴打提議過話叫口號先有得拎/買，但就咁叫口號除咗振奮士氣根本冇咩幫助，況且啲無恥藍絲有利益理得你口號係撐警定撐手足佢地都會照嗌，咁對抗爭冇咩幫助，咁點解唔直接將資源分比黃店（例如食店），再用上面個方法去賣呢？呢個方法仲可以令啲人喺食緊野嗰時睇到黃店鋪頭入面啲文宣（好似政府死都唔封關、醫護人員資源不足情況），令到啲溫層同藍絲都可以接觸到平時佢地未睇到就比人撕咗嘅文宣，分分鐘令溫層變黃，淺藍變中立（手足暫時又唔洗冒住比人拉嘅風險貼文宣就可以令更多人睇到文宣）呢個時候話有口罩消毒酒精呢啲物資一定會傳得好快，啲人不論黃藍都會去排下睇下，呢個真係一個好好嘅機會令文宣可以滲透入更多群體。

第一次開po屌得細力啲

同意

同意，推

自推10連1/10

巴打有冇咩建議完善下

推呀

Agree

自推十連 2/10

幫推

你朋友係唔係智障？

推
巴打有冇咩建議都可以講出嚟一齊探討下

唔係

繼續推

再推

其實如果唔係餐廳嘅話有d難搞
因為有d唔係每日都會去消費

其實都啱所以我諗緊係會唔會係餐廳搞先好啲

隔行 分段啦

推！

推